\documentclass[a4paper,french]{article}

\usepackage{lmodern}% fonte
\usepackage[T1]{fontenc}% fonte
\usepackage{babel}% langue
\usepackage{geometry}% format papier et marges
\usepackage{mathtools,amssymb}% maths
\usepackage{siunitx}% nombre à virgule et unités
\sisetup{locale=FR,group-digits=integer}% init siunitx
\usepackage{xcolor}% couleurs
\usepackage{graphicx}% images
\usepackage{listings}% code info
\usepackage{tcolorbox}% boîtes de couleurs
\tcbuselibrary{skins,breakable}% librairies de tcolorbox
\usepackage{microtype}% microtypoghraphie
\usepackage{hyperref}% lien hypertexte

\input{code_octave}

\newcommand{\printmacro}[1]{\texttt{\textbackslash#1}}
\newcommand{\printenv}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\printpackage}[1]{\texttt{#1}}

\begin{document}

    \title{Mon document \LaTeX{} contenant du code Octave}
    \author{Yann \bsc{Denichou}}
    \date{\today}
    \maketitle

    \tableofcontents

    \input{partie1}
    \input{partie2}
    \input{partie3}
    \input{partie4}

    %\lstlistoflistings

\end{document}